再回忆下那些喜欢过的男孩

我觉得爱看书的女孩普遍早熟。因此我从小对恋爱一词并不陌生。但是以今时之年岁回忆起那些喜欢过的人，发现我的恋爱对象一直在与自己理想中的男性相悖。比如我喜欢壮实的异性，但我初恋是个瘦小的男孩。比如我喜欢看小说，我从小的幻想之一是有一天可以和男朋友在月夜谈古龙论金庸，赌书消得泼茶香。但我遇到的人对阅读并无兴趣，或者有的稍有兴趣也话不投机。比如我喜欢动手能力很强，逻辑思维能力一流的异性，实际上有的思维条理比我还混乱。我还喜欢有点大男子主义的。。。喜欢不爱哭的。。。喜欢不背后说人的。。。。等等。事实生活中经常遇到的都是与之相差甚远。因此我得出两点结论：一是人们心中幻想要的与她实际上喜欢的有时并不相符。证明了人类的矛盾性。二是我其实一直未遇到自己想要的那个人。